連登仔疑冒被捕者家屬眾籌

連登仔疑冒被捕者家屬眾籌

612基金昨在fb代被捕男子兄長轉達訊息，澄清沒發起眾籌。

【本報訊】警方瘋狂濫捕，數以千計抗爭者被送上法庭。有人懷疑假冒被捕者母親名義發起眾籌，聲稱為去年9.21元朗恐襲兩個月時被捕及被控暴動的張裕泰籌募律師費。協助張裕泰的612基金轉達其兄長訊息，澄清其家人未曾發起眾籌，呼籲停止捐款。已捐出200元的陳先生說難以辨清網上眾籌真偽，惟盼「捐十次，幫到六、七個」。

「P牌」賬號「第2把膠椅」前晚在連登討論區發起眾籌，稱去年9月21日元朗恐襲兩個月靜坐活動後被捕的抗爭者張裕泰，至今還柙逾150日，被控襲擊致造成身體傷害、非法禁錮、暴動及刑事損壞罪，因612人道支援基金未能全數資助，張母黃女士發起眾籌籌募打官司費用，若有餘額亦將全數捐贈612基金，並留下Telegram 賬號，稱可提供家屬證明及法律文件。

捐款人斥食人血饅頭

不過，協助張裕泰的612基金昨午在facebook專頁代張的兄長轉達訊息澄清他及家人沒有發起眾籌，眾籌發起人也沒有接觸他們，而張母亦非姓黃，呼籲大家停止捐款。

眾籌活動由賬號「Kit Man Wong」發起，上月28日才在眾籌網站登記賬號，本報嘗試透過該網站和Telegram接觸發起人均告失敗，網站的相關頁面更在下午5時多消失。

一直捐款予不同協助抗爭者的基金和月捐飯券的陳先生表示，看見帖文便捐出200元，得知是騙案後，對騙徒「食人血饅頭」詐騙感到憤怒。他說難以分辨「手足」真偽，「佢都未必想透露太多資料」，只能期望「捐十次，幫到六、七個」，即使有被騙風險，仍會繼續捐款，「有啲612都cover（涵蓋）唔晒」。

■記者曾偉龍

推

除左星火，612，知名人物外

盡量唔捐

太多人發國難財

以後所有捐錢post
麻煩攞出證據

例如自稱手足家人

要攞身分證明文件出來

推！所以請大家要fc！
人哋講到幾天花龍鳳，幾真都冇，冇議員大律師等可信fc，都唔好亂捐

連登依度乜人都有, 黑警藍絲五毛大撚把, 大家小心!

拎身份證明咪即係自爆

應該要搵人整個platform去manual approval

好多騙子搵食

青衣車寶山係手足？

我都有留言，叫受助者揾apple daily，有confirm即捐1000，無就sorry

總之一律唔捐
自爆身分證明文件都唔捐
我點知佢係咪黑警綁架緊受害人拎咗佢身份證黎吸錢

要搵有公信力人士
作第三方評估

今次係一個警號
再之前眾籌搞年宵又係

太多騙子出沒搵食
再唔搞個系統出來

藍絲空群出動 遲左玩死眾籌

騙徒都係大把藉口
私人戶口過數100%信唔過